1952 年上海被送終，2019 年到香港

1949 年大陸赤化後，被中共統戰時吹捧為民族資本家的商人的好日子過了不久，便兔死狗烹。1952 年，中共搞「五反 — 反行賄、反偷稅漏稅、反偷工減料、反盜騙國家財產、反盜竊國家經濟情報」，把上海的資本家以經濟罪行的名義鬥到七彩，八百多個資本家跳樓收場，當時的上海市長陳毅形容他們是「空降部隊」。

為什麼要跳樓？因為資本家被中共以逃稅等罪名拘捕和充公財產之後，還要被酷刑對待，屈打成招，最後頂不順的就自殺收場。他們選擇跳樓，是因為跳樓人人都看到，不會被指控逃跑，不會連累家人。

1952 年，上海有八百多個空降部隊跳樓，2019 年香港，講到明送中條例下，中共可要求特區政府凍結沒收任何人在香港的財產，然後送上大陸受審。

這對香港的資本家和外國企業來說，根本就是 1952 年上海模式的警號，中共隨時可以製造證據，然後要港府搞你。這時候，香港等於和大陸屬同一個司法區域，那時候《香港政策法》的獨立關稅地位也玩完了。

到槍聲響了才逃跑實在太遲了吧，大批資本家和企業高層撤資、搬辦事處、走佬，到時香港正式死亡，攬炒，very good。

林勉一

呢個比喻非常貼切

當時的上海市長陳毅形容他們是「空降部隊」。

呢條打靶咁講野

所謂“反偷稅漏稅”是從光緒年間上海開埠算起，資本家傾家蕩產也交不起“稅”。

原來中共一早就有鋪[修例追溯]既癮

這就是中共

等睇死廢老話:你又唔係有錢佬 又唔係罪犯怕乜

行得正企得正

將來批高官保皇黨會先送上去抄家

當你既價值變零既時候
而同時知道佢自己主人做既黑暗野 估下最後會唔會搞死埋你

寧要核子不要褲子都係
陳毅做外交部長嗰陣講